## Architecture des systèmes embarqués : applications et problématiques des systèmes embarqués

L'objectif de ce premier chapitre ou séquence est de faire une présentation générale du rôle et des fonctionnalités principales d'un système d'exploitation.

1. **Introduction. Applications et problématiques des systèmes embarqués**
2. Architecture d’un microcontrôleur, d’un SoC (2 vidéos)
3. Les appels de fonctions et la pile
4. Les interruptions

[![Vidéo 1 B4-M1-S3 ](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/img/NSI-B4-M1-S3-V1.png)](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/NSI-B4-M1-S3-V1.mp4)

#### <a href="https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-1-fondamentaux/-/raw/master/__supports-de-cours/B4-M1/NSI-B4-M1-S3-script-SystemesEmbarques.md" target="_blank">Script videos</a>


## Supports de présentation (diapos)

#### <a href="https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-1-fondamentaux/-/raw/master/__supports-de-cours/B4-M1/NSI-B4-M1-S3-diapos.pdf" target="_blank">Supports de présentation des vidéos</a>
